\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur Grundlagen der Digitalen Elektronik DCSM ITS M. Thoss WS18/19}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\begin{itemize}
		\item Diode
		\item Transistoren
		\item Ladung
		\item verboten undefiniert
		\item Gate, Source, Drain
		\item Potenziale
		\item nichtinvertierenden
		\item NAND oder NOR
		\item  Spannungen
		\item Ja
		\item Nichtleiter Isolatoren
		\item steigt
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	$28\Omega + 20\Omega + 16\Omega = 64\Omega$
	\subsection*{b)}
	$\frac{1}{10}A$
	\subsection*{c)}
	$\frac{16\Omega}{64\Omega} = 1,6V$
	\subsection*{d)}
	0,02A
	\subsection*{e)}
	$\frac{1}{4}W$-Widerstände erforderlich.
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	$f(T,A,E) = (T \land \overline{A}) \lor E$
	\subsection*{b)}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline
		0 & 0 & 0 & 0 \\
		\hline
		0 & 0 & 1 & 1 \\
		\hline
		0 & 1 & 0 & 0 \\
		\hline
		0 & 1 & 1 & 1 \\
		\hline
		1 & 0 & 0 & 1 \\
		\hline
		1 & 0 & 1 & 1 \\
		\hline
		1 & 1 & 0 & 0 \\
		\hline
		1 & 1 & 1 & 1 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\subsection*{c)}
	$f(T,A,E) = \overline{TA}E + \overline{T}AE + T\overline{AE} + T\overline{A}E + TAE$
	\subsection*{d)}
	comming soon
	\subsection*{e)}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	comming soon
	\subsection*{b)}
	Kapazitätsdiode, LED, Fotodiode, Shottky-Diode, Tuneldiode, Zenerdiode
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	$I_{B} = I_{R_{B}} = \frac{U_{R_{B}}}{R_{B}} = 4,7mA$
	\subsection*{b)}
	$I_{LED} = 5mA < 10mA$ LED brennt nicht durch.
	\subsection*{c)}
	$I_{c} = I_{B} \cdot B = 4,7 mA \cdot 100 = 0,47A$
	\subsection*{d)}
	$R_{C} = 300\Omega$
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	4-zu-1 Multiplexer, 4 Selektoreneingänge.
	\subsection*{b)}
	\begin{tabular}{c}
		O \\
		0 \\
		1 \\
		1 \\
		1 \\
		0 \\
		1 \\
		1 \\
		0
	\end{tabular}
	\subsection*{c)}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 7}
	\subsection*{a)}
	comming soon
	\subsection*{b)}
	Versorgungsspannung auf mindestens +- 7,5 V, wenn von einem Rail-to-Rail-Verstärker ausgegangen wird.
	\subsection*{c)}
	comming soon
	\subsection*{d)}
	im M$\omega$-Bereich.
	%End of solution
\end{document}